[泰運毒案］牙朗家姐指細老勤奮孝順心地善良好無辜好冤枉

【本報訊】3名香港青年月初從巴西飛往泰國，入境時被揭發行李暗格內藏合共12.3公斤可卡因，面臨最高刑罰無期徒刑。其中24歲男事主邱傑朗的姊姊指，弟弟兩年前在facebook隨手加了另一被捕女子為朋友，近月女子招人帶貨，一向打散工的邱以為兼職可順道旅遊便應徵，現面臨或要在泰國囚終身。協助他們的立法會議員涂謹申促本港警方幫忙揪出幕後指使者，徹查事件。
記者：馬志剛
邱傑朗姊姊阿Ling（化名）自弟弟被捕後3次飛往泰國探望，憶述初次探望時邱傑朗沒有鞋穿，亦已餓了幾天，連水也沒有，僅靠其他囚友分發少量食物充飢。因為泰國監獄政策與港有別，要靠家人匯款才能在監獄內購買食物和用品；阿朗既不會泰文，亦不適應環境，情緒很不穩定，「每次見佢都喊得好勁，話唔想冇做錯事都要坐一世監」。

阿Ling說，弟弟約於兩年前在facebook的建議好友欄目，加了今次案件的其中一名女事主為朋友，但一直沒有交流，直至今年3月左右，弟弟看到該女子發佈招人訊息才聯絡應徵。
阿Ling指弟弟無經濟壓力，「如果要用錢可以問屋企人，每月一萬幾千都冇問題」，又說他一直有打散工，掛單司機、洗頭甚至地盤都做過。她指家人因不諳英語甚少出外旅遊，至近年阿Ling才和弟弟外遊日本、泰國，相信弟弟既為兼職賺錢，又為免費旅遊而誤墮運毒陷阱。
阿Ling坦言，弟弟在港確有案底，但只是打架等性質輕微罪行，亦已受法律制裁，與毒品完全無關；她稱翻查弟弟的出入境紀錄，對上一次入境泰國就是和她去旅行，故相信他所說「以為幫人拎吓嘢」，對行李內藏毒品不知情，首次「開工」便出事。她希望弟弟能得到公平審訊，現時要等到8月底才上庭，此前「要自己諗辦法證明自己冇罪」。
涂謹申表示，據報指使各人行動的港人「明姐」在事發當日已潛逃返港，涂已去信香港警方要求全力協助調查真相，並計劃下周一聯同事主家屬和泰國律師，前往泰國駐香港總領事館遞信，促泰國當局全力追查案件主謀，徹查事件。

家姐眼中好細老罪行一覽

與十一歲小六女生性交

牙欣呢單野要一個人攬上身

呢班友而家出黎扮無知搏同情

牙你老母

公平審訊咪坐成世囉

一個古惑仔 請你長期要飛都幾搞笑
開左條新Airline 咩 古惑航行?
比個空少你做呀

屋企人可以聲淚俱下保件垃圾
殊不簡單

屌你老母斷正都話無辜

有晒前科都可以幫佢講好說話

無打你靶都要偷笑喇，想無罪釋放係咪high大左

佢強姦細路坐完出返黎？

點樣聯絡泰國police
想將哋圖翻譯send過去

呢d 人早死早著啦
好人好者邊有咁多人冤枉佢？
成家都有問題

犯法仲話好無辜

第三世界國家都有人信
菲律賓都幾單老屈啦

推翻上嚟先